\section{Маршрут процесса} % (fold)
\label{sec:маршрут_процесса}

Компоненты монтируются на плату оплавлением паяльной пасты или пайкой волной припоя с закреплением (при необходимости) компонентов клеем.
На гибких основаниях или в изделиях с термочувствительными компонентами могут применяться токопроводящие пасты или клеи.

Может потребоваться отмывка флюса в зависимости от его химического состава.
Однако, чем большему температурному воздействию подвергались флюсы, тем более сложной будет отмывка.

Выбор технологического маршрута сборки и монтажа зависит от сочетания SMT- и TH-компонентов и размещения их на одной или двух сторонах монтажного основания.

В данном проекте рассматривается установка SMT-компонентов на верхней и нижней стороне печатной платы (тип монтажа 2B в соотв. с IPC782).
Схема представлена на рисунке \ref{fig:схема_монтажа_элементов}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\linewidth]{img/smd_tht_scheme.png}
	\caption{Схема монтажа элементов на ПП}
	\label{fig:схема_монтажа_элементов}
\end{figure}

Схема технологического процесса сборки печатного узла представлена на рисунке \ref{fig:схема_технологического_процесса}.
Длительность всех этапов технологического процесса описана в таблице \ref{tab:маршрутная_карта}.

\begin{figure}[tb]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{inc/Схема технологического процесса}
	\caption{Схема технологического процесса сборки ПУ}
	\label{fig:схема_технологического_процесса}
\end{figure}

% В данный перечень не включены операции тестирования, оптической инспекции и отмывки с последующей лакировкой, т.к. это относится к вопросам обеспечения надежности, качества и назначения электронных изделий.
В данный перечень не включены операции тестирования и лакировки, т.к. это относится к вопросам обеспечения надежности, качества и назначения электронных изделий.

\input{tables/маршрутная_карта}

Среднее время, необходимое для установки одного компонента --- \SI{1.5}{\second}.

Также, требуется \SI{3}{\minute} для смены лент и кассет с компонентами.

% Во время выполнения программы установки компонентов, оператор производит операции со следующей заготовкой на другом станке.

% \red{
% Одновременно необходимо обрабатываться не менее 2 заготовок, поэтому на участке потребуется расположить 2 установщика SMD компонентов.
% }
% \red{
Для своевременного проведения всех действий с заготовками на различных станках потребуется одновременно 2 рабочих.
% }

% Устанавливаемые в ПП TH-компоненты относятся к разъемам и паяются вручную на паяльной станции.
% section маршрут_процесса (end)

\pagebreak
